Bayern vô địch lượt đi, Dortmund thua ngay trên sân nhà.
Chiến thắng với tỷ số 1 - 0 vã mồ hôi nhưng điều đó đã giúp cho Bayern vô địch lượt đi của Bundesliga mùa giải 2017/18. Bởi ở trong trận đấu cùng giờ đó, RB Leipzig đã để Mainz cầm hòa với tỷ số 2 - 2 trên sân nhà. Có một chiến thắng tối thiểu nhưng cũng đủ để giúp cho Bayern đón một món quà Giáng sinh sớm. Vì ở trận đấu cùng giờ với đó, RB Leipzig mặc dù có 2 lần vươn lên dẫn bàn trước nhưng Mainz vẫn chỉ có được trận hòa 2 - 2 để có thể giành được 1 điểm. Chính kết quả này đã giúp cho Bayern bỏ lại RB Leipzig ở phía sau với khoảng cách là 8 điểm khi lượt đi lúc này chỉ còn 2 vòng để từ đó trở thành nhà vô địch của mùa Thu.
Trái ngược với niềm vui đó của Bayern là một nỗi buồn của Dortmund. Khi được tiếp một đối thủ yếu là  Bremen trên sân nhà chính là một cơ hội để Dortmund cắt chuỗi trận không thắng. Nhưng đội bóng vùng Ruhr lại một lần nữa gây ra thất vọng lớn khi để thua đối thủ với tỷ số 1 - 2. 

